Calculer les expressions suivantes en détaillant les étapes (notamment les transformations de fractions si besoin). \textbf{Calculatrice interdite.}
\begin{align*}
A &= \frac{9}{13}+\frac{4}{13}
&
B &= \frac{5}{6}+\frac{7}{30}
&
C &= \frac{12}{3}-\frac{5}{9}
&
D &= \frac{16}{7}-2
\end{align*}